\documentclass[11pt, titlepage, oneside, a4paper]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{amssymb, graphicx, fancyhdr}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{verbatim}

\addtolength{\textheight}{42mm}
\addtolength{\voffset}{-22mm}

\addtolength{\marginparwidth}{-40mm}
\addtolength{\textwidth}{8mm}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt}


\newcommand{\Section}[1]{\section*{#1}\vspace{-8pt}}
\newcommand{\Subsection}[1]{\vspace{-4pt}\subsection*{#1}\vspace{-8pt}}

\begin{document}
\begin{center}
\begin{large}
Applikationsutveckling i Java (HT-14) 7.5 hp, 5DV135

\textbf{Komplettering - Anti-Tower Defence}
\end{large}

Grupp 8
\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{lllll}
Leonard Jakobsson & \texttt{c13ljn@cs.umu.se}  & \\
Ludvig Boström & \texttt{c13lbm@cs.umu.se} & \\
Linus Bleckert & \texttt{c13lbt@cs.umu.se}  & \\
Carl-Evert Kangas & \texttt{dv14cks@cs.umu.se} & 
\end{tabular}
\end{table}

\today

\end{center}

\thispagestyle{empty}
\vspace{5mm}

\Section{Trådar och trådsäkerhet}

Programmet körs i två trådar, Swingtråden som ritar ut användargränssnittet och spelet samt en tråd varifrån spelets logik uppdateras.

Spelet animeras med en timer (\texttt{javax.swing.Timer}) som löser ut var trettionde millisekund och tråden som uppdaterar använder en egen timerimplementation som också löser ut var trettionde millisekund. Varje gång spelet ritas ut itererar tråden som anropar \texttt{repaint}-metoden över listor med objekt som finns i spelet (exempelvis torn och trupper) och om det sammanfaller med en uppdatering som görs från uppdateringstråden har man potentiellt sett problem med trådsäkerheten.

I grupp åttas Anti-Tower Defence-spel hanteras trådsäkerhet enligt följande.
I modelldelen – huvudsakligen i klassen \texttt{World} – är alla listor och tabeller som ändras under spelets gång är \texttt{CopyOnWriteArrayList} respektive \texttt{ConcurrentHashMap}. Dessa klasser tillåter ”samtidig” skrivning och läsning i viss utsträckning och genererar inte \texttt{ConcurrentModificationException} som syskonklasserna \texttt{ArrayList} och \texttt{HashMap} skulle göra i samma situation.

I klassen \texttt{Level} som beskriver en bana i spelet kan delar komma att bytas ut under spelets gång. Detta sker då man placerar ut teleporterplattor. För att undvika att det sker mitt under en utritning är \texttt{paint}-metoden och \texttt{setTile}-metoden synchronized.

\Subsection{Begränsningar}

Programmet är byggt för att i princip köras på en tråd vilket vilket medför att den inlämnade lösningen \emph{by-design} inte garanterat är trådsäker med avseende på till exempel koordinatuppdateringar.

\end{document}